.TH fileformat 1 "18 июня, 2024" "версия 0.4.1" "Утилита для распознавания форматов файлов."
.SH НАЗВАНИЕ
.B fileformat
\- инструмент для определения формата файлов.

.SH ИСПОЛЬЗОВАНИЕ
.B fileformat
<файл> ... [-m|--mime]
.br
.B fileformat
--version
.br
.B fileformat
--help

.SH ОПИСАНИЕ

.B fileformat
служит инструментом распознавания форматов файлов.
Для заданного файла (или файлов) показываются название формата,
описание формата и тип формата (аудио, видео, архивы и др.).
.br
С флагом "-m" или "--mime" показываются MIME-тип и его описание.
.br
Описания форматов содержатся в специальном JSON-файле, путь
к которому определяется вашей поставкой библиотеки Amalthea.
.br
Если библиотека скомпирована компилятором ldc2, путь будет таким:
.br
/etc/amalthea-ldc2/fileformats.json
.br
Опция "--formats" позволяет указать директорию, хранящую JSON-файлы
с описаниями дополнительных форматов файлов.
